眾聞 六四晚會中學生獻唱 支聯：學界與六四連結不會斷

眾聞
六四晚會中學生獻唱 支聯：學界與六四連結不會斷

撰文: 記者翁維愷 | 發佈日期: 26.05.17 | 最後更新: | 2017-05-26 18:03:34

《眾新聞》正在眾籌，請支持！
六四28周年將至，支聯會將繼續在維園舉辦燭光晚會。不過，至少5間大專學生會已公開表示，不舉辦任何六四活動。

支聯會副主席蔡耀昌回應指，即使學生會不再參與，但仍然有其他學生團體參與晚會或自行舉辦論壇，儘管參與方式不再相同，但學界與六四連結不會中斷。

支聯會副主席蔡耀昌（左三）稱，六四燭光晚會不只是悼念死難者，更是團結聲勢，反映港人要求平反六四的聲音。翁維愷攝
蔡耀昌：大專界以不同方式紀念六四

大專學界自三年前起開始不再參與維園晚會，去年更舉辦聯校論壇，與晚會打對台。今年至少5間大學表示，將不舉辦任何活動。蔡耀昌指今年無主動聯絡大專學生會，因憑過往公開發言，都已知道對方立場。

不過，他強調雖然學生會不出席，但今年六四晚會將有中學生樂隊「Boys Reborn」現場獻唱，他們和大專團體「工學同行」將會參加年輕人對話環節。蔡耀昌指，大專界仍以不同方式紀念六四，自己和支聯會秘書李卓人，都分別收到理大社會學系和港大學生會邀請，出席六四論壇和學生溝通。

他強調，晚會不只是悼念死難者，更是團結聲勢，反映港人要求平反六四的聲音。

不過，港大雖然繼續舉辦論壇，但學生會主席黃政鍀曾表示，悼念六四似乎是一種「另類政治正確」。

李卓人今日回應指，不希望大學生不出席支聯會晚會，會變成「另另類政治正確」。他強調出席晚會是個人選擇，只要從心底認為要紀念六四，就可選擇出席晚會。

回歸20年 參與集會向中央施壓

今年維園晚會以「平反六四、結束專政」為題，將於晚上8時開始。李卓人指，適逢香港回歸20年，相信中央對此非常敏感，可以藉此施壓，呼籲更多市民出席晚會。「天安門母親」今年亦繼續以錄影片形式支持集會。

對於去年人數破8年新低，支聯會拒絕猜測今年出席人數，但認為特首選舉、DQ立法會議員及內地打壓人權等事，會刺激市民出來參加集會。李卓人指，相信市民「心未冷、血仍熱」，會繼續爭取平反六四。

為了響應環保，支聯會特別推出了電子燭光，市民當晚可在支聯會FB或現場掃描QR code，用手機下載燭光GIF檔，顯示出蠟燭畫面，減少使用真蠟燭造成浪費，但現場仍會提供蠟燭。

李卓人特別呼籲市民「記得帶錢嚟」，用以支持支聯會營運六四臨時紀念館。他指，若要年輕人繼續了解六四真相，紀念館是其中一個方法，去年已有8間學校到場參觀。他希望可以盡快找到地方和資金，建立六四永久紀念館。

另外，支聯會後日（28日）亦會舉辦遊行，下午3時從灣仔修頓球場出發，遊行至中聯辦。蔡耀昌指，28年前的百萬人遊行，同樣是5月28日星期天舉行，呼籲市民周日能參與遊行。

無大學生就搵中學生, 無中學生就搵小學生

計我話最唔想平反到六四既就係支聯會

年青人接棒

每年都係同一批老人將薪火傳比新一批年輕人

回你老母歸

李卓人特別呼籲市民「記得帶錢嚟」

香港都未攪店，攪64 呢班垃圾害死香港